 Jürri Klaos  tulli 6mal Novembril ette ja kaebas et  Alexei Spekow  olli minno weskitammi tehha wõtnud nenda et piddi minno wõls tamm 20 Julist walmis teggema ni kui meie kontraktis seisab, et jahwatata wõib ja 7 Septembril olli Temma wõls tamm eest ärra läinud ja sest sadik on minno weski seisnud ning nõuan enda weski seismise kahjo kunni 30ma Octobrini igga päewa eest 5 rublad se on 48 päewa eest ütte summa 240 rublad ja 30ma Octobril ollin minna tammi täitmise enda peale wõtnud ja sest sadik ei nõuan ennam omma weski seismist ja kui se tamm sain ärra täitnud läks temma tehtud kastist jälle wessi läbbi nink hakkan tännasest päewast sadik jälle omma weski seismise kahjo nõudma senni kaua kunni weski jooksma saab.
Alexei Spekow tulli 6 Novembril ette ja ütles: et minnul ei olle Klaose weski tammiga ennam middagi teggemist sest meie ollime Jürri Klaosega 30 Octobril se leppingo kaup teinud nenda et Jürri Klaos wõttab se tammi teggemise töö enda peale tetta nenda et minna sest päewast sadik se tammi teggemise tööst koggonist pri ja lahti ollen ja minna maksan selle tammi teggemise eest Klaosele 100 hõbbe rublad.
Jürri Klaos tulli ette ja ütles: minna ollen kül Spekowi käest tammi täitmise enda peale wõtnud 100 rubla eest agga mitte Temma tehtud tööd sest Temma tehtud kastist olli se wessi läbbi jooksnud.
Alexei Spekow tulli ette ja ütles: Jürri Klaose kätte jäi se Contrakt mis meie 30 Octobr selle tammi perrast teggime kus minna omma nimme alla kirjutasin ja se Kontrakt jäi sel korral Klaose kätte näitko se Kontrakt koggokonna kohtule ette siis saate nähha kuis meie kaup tehtud olli. Seal Kontraktis seisis just nenda sammoti kui Peter Orrawa Kontraktis et Jürri Klaos wõttab 100 rubla eest se tammi töö enda kätte, nenda et minna sest päewast sadik koggonist Temma tammi teggemise tööst pri ollen.
Jürri Klaos tulli ette ja ütles: se Kontrakt mis meie teggime jäi minno tarre laua peale ja minna ei tea mitte kust ta sealt laua pealt olli jänud.
Tunnistaja Kohtomees Hindrik Sulbi tulli ette ja ütles: nende kaup olli et Jürri Klaos wõttab se tammi enda tehha ja Spekow maksab Klaosele selle tammi teggemise eest 100 rublad.
Kohtomees Juhan Mina tulli 20 Novembril ette ja ütles: minna ollin ka Roijol kui Spekow Klaose enda kätte sedda tammi pakkus tehha. Spekow pakkus Klaosele 85 rublad agga Klaose nõudmine olli Spekowi käest 100 rublad ja kui minna sealt ärra tullin siis jäi neill weel kaup teggemata ja 15 rublad jäi nende kauba wahhet.
Kohtomees Jaan Põdderson tunnistas just nisammoti kui Juhan Mina tunnistas.
Tartust tunnistaja Jürri Reinwaldt tulli 20 Novembril ette ja ütles: et se ei olle mitte õige et sest sullengo otsast järwe perwe pealt sai mulda wõetud, kust wessi üle jooksis sest se koht olli issegi maddalamb kui sulleng olli ja tükkis jo enne sealt ülle minnema, kui Mölder wäega paljo wet weskide tarwis hoidis ja minna ei olnud sel korral mitte seal kui wessi se sullengo olli ärra rikkunud sest minna läksin poolpäew linna ja kui teine näddal linnast taggasi tullin siis olli jo wessi teine poolt otsast sullengo ärra winud.
Tartost Alexander Karodki tulli 20 Novembril ette ja ütles: nemmad hoidsiwad wäega sure wee ja mitto korda tükkis sealt ülle järwe perwe wessi minnema, agga meie pannime iks mättid sinna peale, agga et Mölder wäega sure wee hoidis olli wessi sullengo otsast järwe perwest ülle jooksnud nink ma eest ärra ajanud ja selle läbbi olli siis ka sullengo ots sealt mahha waonud ja weest ärra rikkutud sanud. 
Alexei Spekow tulli ette ja ütles: mina nõuan Klaose käest mis selle tammi man kahjo ollen sanud ütte summa 2130 rublad ja kui se Age weski tamm minno kahjuks peaks mõistetama siis nõuan minna se Age weski tammi kahjo ka eddesi piddi Jürri Klaose käest seperrast et temma wee hoidmise läbbi on se kahjo sündinud.
Mõistus: 20 Novembril 1870.
Koggokonna kohhus mõistis Hindrik Sulbi tunnistuse peale Alexei Spekowi priiks et Jürri Klaosel tammi perrast mingi sugust nõudmist Spekowi käst ei olle seperrast et Klaos isse se tammi 30 Octobril enda tetta on wõtnud. Ja Koggokonna kohhus arwas et Spekowil ei olle ka mitte õigust Klaose käest sullengo kahjo ennam nõuda seperrast et Temma olli se tamm 30 Octobril Klaose enda kätte tetta andnud ja 2) et nende Kontraktis seisab et sulleng peab ni kõwwa tetto ollema et Jürri Klaos jahwatata wõib.
Kohto lauan olliwa
Peakohtomees Jürri Bragli 
Kohtomees   Juhan Mina
Kohtomees  Ado Lentzius
Kirjutaja assemel: M. Baumann /allkiri/
Jürri Klaos ja Alexei Spekow ei olnud kumpki selle kohto mõistusega rahhul ning on mõllemad selsammal päewal se lubba täht eälja wõtnud et wõiwad suremad kohhut nõuda.
Kirjutaja assemel: M. Baumann /allkiri/
